   IFRAME: //www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-T6PZKL

   Sauter au contenu principal
   (BUTTON)
   ____________________ (BUTTON)
     *
     * (BUTTON)
          + statista.fr
          + statista.com
          + statista.de
          + statista.es
     * Se connecter

     * Prix et Comptes
          + Comptes individuels
          + Solutions entreprises
          + Institutions académiques et gouvernementales
     * Statistiques
          + Tous les secteurs
          + E-commerce
          + Finance, assurances et immobilier
          + Médias et publicité
          + Biens de consommation
          + Société
          + Santé et produits pharmaceutiques
          + Voyages, tourisme et hébergement
          + Transport et logistique
       Statistiques populaires
       Statistiques récentes Statistiques populaires
          + Nombre d'infections dues au coronavirus par pays du monde 28
            novembre 2022
          + Coronavirus : impact sur le cours de l'indice CAC 40 en France
            2020-2022
          + Population par groupe d'âge en France janvier 2022
          + Principaux pays producteurs de blé dans le monde 2016-2022
          + Prix annuel du pétrole de l'OPEP, 1960-2021
       Thèmes
       Aperçu des thèmes
          + Les fast-foods en France - Faits et chiffres
          + L'utilisation des smartphones en France - Faits et chiffres
       Étude vedette
       Le secteur des produits de beauté et d'hygiène en France Accéder au
       rapport
       Les secteurs
     * Rapports
          + Dossiers
            Sélection de statistiques sur un thème ou un secteur
          + Rapport d'analyses prospectives
            Prévisions sur les tendances actuelles
          + Sondages
            Enquêtes consommateurs et experts menées par Statista
          + Classement d'entreprises
            Classements des entreprises leaders par secteurs d'activité
          + Études de marché
            Analyses approfondies d‘une thématique
          + Rapports sectoriels
            Compréhension et évolution d‘un secteur
          + Les rapports Global Business Cities
            Classements Global Business City et chiffres clés sur les
            villes
          + Les rapports sur les marques
            Perspectives et références sur les marques dans le monde
            entier
          + Rapports par pays
            Les pays et leurs potentiels
          + Études complémentaires
            Une sélection d‘études utilisée s par notre rédaction
     * Outlooks
       Outlooks
          + Consumer Market Outlook
            Anticiper les ventes de produits de grande consommation
          + Digital Market Outlook
            Comprendre le potentiel des marchés numériques
          + Mobility Market Outlook
            Suivre l‘évolution des marchés liés à la mobilité
          + Technology Market Outlook
            Aperçu des plus importants marchés tech au monde
          + Health Market Outlook Nouveau
            Aperçu des plus importants marchés de la santé au monde
          + Advertising & Media Outlook
            Chiffres et aperçu du monde de la publicité et des médias
          + Industry Outlook
            Tout ce que vous devez savoir sur le développement de
            l'industrie
          + Country Outlook
            Principaux indicateurs économiques et sociaux
       Vous trouverez ici un bref aperçu de tous les Outlooks
     * (BUTTON) Outils
          + Publication Finder
            Trouvez des études en ligne
          + Business Plan Export
            Ensembles de données pour votre plan d'affaires
     * Infographies
     * Services
       Le Portail de Statistiques
       Plus d’un million de données directement accessibles pour 170
       industries dans plus de 50 pays.
          + À propos de Statista
          + Pourquoi faire confiance à Statista ?
          + Premiers pas et service d’assistance
          + Webinars en direct et enregistrements
          + Tous les outils et tutoriels en vidéo
       Recherche et Analyse
       Nous offrons des services de recherche et d'analyse personnalisés.
          + Service de recherche
          + Étude de marché
       En savoir plus
       Création de contenu & design
       Design de l'information pour vos projets :
          + Infographies personnalisées
          + Vidéos animées
          + Design de présentations
          + Communication d'entreprise
       En savoir plus
       eCommerceDB.com
       KPIs de 20.000 magasins en ligne
          + Classements par pays
          + Classements par secteur
       Accès à la base de données
     * Global Survey Nouveau

   (BUTTON)

     * (BUTTON) Prix et Comptes
     * Comptes individuels
     * Solutions entreprises
     * Universités
     * (BUTTON) Statistiques
     * Statistiques populaires
     * Thèmes
     * Markets
     * Rapports
     * Outlooks
     * (BUTTON) Outils
     * Publication Finder
     * Business Plan Export
     * Infographies
     * (BUTTON) Services
     * Création de contenu & design
     * Projets de recherche
     * Ask Statista
     * eCommerceDB.com
     * Global Consumer Survey

     * EN
     * DE
     * ES

   Se connecter

     * Voyages, tourisme et hébergement›
     * Restaurants

Les fast-foods en France - Faits et chiffres

     * Vue d’ensemble
     * Indicateurs
     * Statistiques

   Publié par Statista Research Department, 13 déc. 2021
   Hamburgers, sandwichs, pâtes à emporter ou sushis : l'offre de
   restauration rapide semble de nos jours inépuisable. Selon l'Insee, la
   restauration de type rapide comprend bien évidemment les restaurants de
   restauration rapide, mais aussi les restaurants proposant
   principalement de la vente à emporter, les aliments et boissons vendus
   dans des conditionnements jetables et les repas vendus dans des
   équipements mobiles, par exemple les « food trucks ». Son but est
   simple : gagner du temps. Ainsi quand en 2018, plus de 30 % des
   Français déclaraient se rendre au moins deux à dix fois par an au
   restaurant, près de 20 % des Français déclaraient aimer manger
   régulièrement au fast-food. Ce type d'alimentation séduit davantage les
   jeunes puisque une écrasante majorité des 18-24 ans fréquentaient les
   établissements de la restauration rapide, contre 50 % des plus de 50
   ans.
   Avec plus de quatre milliards de burgers, sandwiches et pizzas vendus
   et un chiffre d'affaires approchant les 19 milliards d'euros en 2016,
   on peut dire que le secteur de la restauration rapide en France se
   porte bien. Sur ce marché, on retrouve les grandes entreprises
   américaines, telles que McDonald's - dont la valeur de marque s'élevait
   à plus de 120 milliards de dollars en 2018 - KFC ou Burger King, mais
   aussi des enseignes françaises comme le Groupe Le DUFF - propriétaire
   de Mimi's Café ou Brioche Dorée, aux revenus des ventes confortables.
   Les 68.000 entreprises du secteur florissant de la restauration rapide
   employaient près de 180.000 personnes en 2016 en France. Chez
   McDonald's, par exemple, l'employé type est une femme, entre 18 et 24
   ans, qui travaille dans l'entreprise depuis moins de trois ans.
   Avec l'arrivée en force de Burger King France, qui a racheté la
   mythique enseigne francophone Quick, une bataille entre géant sévit où
   McDonald's sort pour le moment toujours vainqueur dans l'Hexagone (plus
   de 1.440 établissements présentes pour cette dernière).
   En pleine croissance l'industrie du fast food évolue drastiquement ces
   dernières années, pour cause, une demande croissante pour la qualité,
   le « manger bio et local ». Un vrai défi donc pour ces enseignes,
   plutôt adeptes de la junk food, qui doivent apprendre à se renouveler
   pour ne pas laisser la concurrence prendre le pas.
   Ce texte fournit des informations générales. Statista ne peut garantir
   que les informations soient complètes ou exactes. En raison de cycles
   de mise à jour variables, les statistiques peuvent afficher des données
   plus récentes que celles référencées dans le texte.
   (BUTTON) En savoir plus

Statistiques intéressantes

   Dans les 4 chapitres suivants, vous trouverez rapidement les 31
   statistiques les plus importantes sur le thème "La restauration rapide
   en France".
   Statistiques sur le thème
     * Chiffres clés de la restauration rapide
     * Offre de restaurants de type rapide
     * Emplois dans la restauration rapide
     * Habitudes alimentaires

   Chiffre d'affaires du secteur de la restauration rapide en France 2016
   18,7 Mio EUR
   Frais personnel du secteur de la restauration rapide en France 2016
   4,5 Mio EUR
   Revenus des ventes du groupe français LE DUFF dans le monde 2017
   2,05 Mio EUR
   (BUTTON) Chiffres clés de la restauration rapide
     * Nombre d'entreprises de la restauration de type rapide en France
       2011-2016
     * Nombre d'employés de la restauration de type rapide en France
       2011-2016
     * Chiffre d'affaires de la restauration de type rapide en France
       2011-2016
     * Frais de personnel dans la restauration de type rapide en France
       2011-2016
     * Ventes totales hors taxes sous enseigne de McDonald's en France
       2013-2019
     * Revenus des ventes du groupe LE DUFF à l'international 2005-2017

   (BUTTON) Afficher toutes les statistiques (6)
   (BUTTON) Offre de restaurants de type rapide
     * Nombre de franchises Domino's Pizza en France 2006-2021
     * Nombre de restaurants McDonald's en France 2011-2020
    * Boulangeries et restaurants du groupe français LE DUFF à
       l'international 2005-2017
     * Nombre de McDonald's par ville de France 2019
     * Nombre de Burger King par ville de France 2019
     * Nombre de Domino's Pizza par ville de France 2018
     * Nombre de Starbucks par ville de France 2018
     * Nombre de Pizza Hut par ville de France 2018
     * Nombre de Subway par ville de France 2018
     * Classement des villes françaises où se situent le plus de
       fast-foods 2019
     * Classement des villes françaises où se situent de kiosque à Kebab
       2017

   (BUTTON) Afficher toutes les statistiques (11)
   (BUTTON) Emplois dans la restauration rapide
     * Répartition par âge des salariés de McDonald's en France 2017
     * Répartition par ancienneté des salariés de McDonald's en France
       2016
     * Répartition par sexe des salariés de McDonald's en France 2013-2017
     * Répartition par catégorie des salariés de McDonald's en France
       2013-2017
     * Employés du groupe français LE DUFF à l'international 2005-2017
     * Effectifs dans les secteurs d'activité de la restauration à Paris
       2016

   (BUTTON) Afficher toutes les statistiques (6)
   (BUTTON) Habitudes alimentaires
     * Avis des Français sur la restauration à service rapide 2015
     * Fréquence à laquelle les Français mangent au fast-food 2015
     * Enseignes de restauration rapide préférées des Français 2013
     * Lieux les plus fréquentés par les Français pour consommer une pizza
       2017
     * Lieux les plus fréquentés par les Français pour consommer une pizza
       par âge 2017
     * Principaux produits de snacking achetés en grande distribution en
       France 2015
     * Avis des Français sur la nécessité de prix bas dans la restauration
       rapide 2015
     * Restauration rapide : importance de la quantité de nourriture selon
       les Français 2015

   (BUTTON) Afficher toutes les statistiques (8)
   (BUTTON)
   S'abonner

Dossier sur le thème

   L'industrie de la restauration rapide en France
   Accéder au rapport L'industrie de la restauration rapide en France
   Top Seller

Indicateurs importants

   Les indicateurs clés vous fournissent un aperçu exhaustif du thème "La
   restauration rapide en France" et vous dirigent directement aux
   statistiques correspondantes.

Les emplois dans la restauration rapide

     * Nombre d'employés dans la restauration rapide en France 2016
       176,928
       Nombre d'employés dans le secteur de la restauration de type rapide
       en France entre 2011 et 2016 (en milliers)
       Statistique détaillée
       Nombre d'employés de la restauration de type rapide en France
       2011-2016
     * Nombre de salariés du groupe français LE DUFF dans le monde 2017
       35.420
       Nombre d'employés du groupe français LE DUFF dans le monde entre
       2005 et 2017
       Statistique détaillée
       Employés du groupe français LE DUFF à l'international 2005-2017
     * Part du nombre d'employés à McDonald's en France 2017
       89 %
       Répartition des salariés des filiales de McDonald's en France en
       2013 et 2017, par position hiérarchique
       Statistique détaillée
       Répartition par catégorie des salariés de McDonald's en France
       2013-2017
     * Part des femmes salariées à McDonald's en France 2017
       58 %
       Répartition des salariés des filiales de McDonald's en France entre
       2013 et 2017, par sexe
       Statistique détaillée
       Répartition par sexe des salariés de McDonald's en France 2013-2017
     * Part des hommes salariés à McDonald's en France 2017
       42 %
       Répartition des salariés des filiales de McDonald's en France entre
       2013 et 2017, par sexe
       Statistique détaillée
       Répartition par sexe des salariés de McDonald's en France 2013-2017
     * (BUTTON) Afficher plus de faitsMasquer

Les leaders mondiaux de la restauration rapide

     * La valeur de McDonald's en 2019
       124,9 Mio USD
       Classement des chaînes de restauration rapide dans le monde en
       2021, selon la valeur de l'entreprise * (en millions de dollars
       des États-Unis)
       Statistique détaillée
       Chaînes mondiales de restauration rapide selon la valeur de
       l'entreprise 2021
     * La valeur de Starbucks en 2019
       42,2 Mio USD
       Classement des chaînes de restauration rapide dans le monde en
       2021, selon la valeur de l'entreprise * (en millions de dollars
       des États-Unis)
       Statistique détaillée
       Chaînes mondiales de restauration rapide selon la valeur de
       l'entreprise 2021
     * La valeur de Subway en 2019
       18,3 Mio USD
       Classement des chaînes de restauration rapide dans le monde en
       2021, selon la valeur de l'entreprise * (en millions de dollars
       des États-Unis)
       Statistique détaillée
       Chaînes mondiales de restauration rapide selon la valeur de
       l'entreprise 2021
     * La valeur de KFC en 2019
       15,8 Mio USD
       Classement des chaînes de restauration rapide dans le monde en
       2021, selon la valeur de l'entreprise * (en millions de dollars
       des États-Unis)
       Statistique détaillée
       Chaînes mondiales de restauration rapide selon la valeur de
       l'entreprise 2021
     * La valeur de Domino's Pizza en 2019
       8,3 Mio USD
       Classement des chaînes de restauration rapide dans le monde en
       2021, selon la valeur de l'entreprise * (en millions de dollars
       des États-Unis)
       Statistique détaillée
       Chaînes mondiales de restauration rapide selon la valeur de
       l'entreprise 2021
     * (BUTTON) Afficher plus de faitsMasquer

Plus de thèmes intéressants

Sujets apparentés

   Lien vers L'industrie du vin en France Thème
   L'industrie du vin en France
   Lien vers Inflation et indice des prix en France Thème
   Inflation et indice des prix en France

Infographies sur ce thème

   Lien vers La restauration rapide en France Infographie - Les fast-foods
   (encore) moins sains qu'il y a 30 ans ? Infographie
   evolution du nombre de calories et de la taille des portions US

Études complémentaires sur le thème

     * Dépenses touristiques en France
     * Consommation de vin en France
     * Le marché du bio en France
     * Inflation et indices des prix à la consommation

   Maxime Gautier
   Maxime Gautier
   Research Lead covering the French market
   Contactez-nous

Contact

   Des questions ? Nous nous ferons un plaisir de vous aider.
   Statista Locations
   (BUTTON) Le contenu ci-dessous sera mis à jour si vous cliquez sur le
   bouton suivant. fr (BUTTON) Le contenu ci-dessous sera mis à jour si
   vous cliquez sur le bouton suivant. us (BUTTON) Le contenu ci-dessous
   sera mis à jour si vous cliquez sur le bouton suivant. sg (BUTTON) Le
   contenu ci-dessous sera mis à jour si vous cliquez sur le bouton
   suivant. jp (BUTTON) Le contenu ci-dessous sera mis à jour si vous
   cliquez sur le bouton suivant. eu (BUTTON) Le contenu ci-dessous sera
   mis à jour si vous cliquez sur le bouton suivant. lac
   Contact Temitope Ifekoya
   Temitope Ifekoya
   Customer Relations
   Email
   fr.support@statista.com
   Tel
   +33 1 84 88 96 71

   Lun - Ven, 9:00 - 18:00 h (EST)
   Contact Vayola Jocelyn
   Vayola Jocelyn
   Client Support Specialist– Contact (États-Unis)
   Email
   support@statista.com
   Tel
   +1 212 419-8219

   Lun - Ven, 9:00 - 18:00 h (EST)
   Contact Ziyan Zhang
   Ziyan Zhang
   Customer Relations– Contact (Asie)
   Email
   asia.support@statista.com
   Tel
   +65 6995 6959

   Lun - Ven, 11:30 - 22:00 h (IST)
   Contact Kisara Mizuno
   Kisara Mizuno
   Customer Success Manager– Contact (Asie)
   Email
   support.japan@statista.com
   Tel
   +81 3 6427 6800

   Lun - Ven, 10:00 - 18:00 h (JST)
   Contact Lodovica Biagi
   Lodovica Biagi
   Director of Operations– Contact (Europe)
   Email
   eu.support@statista.com
   Tel
   +44 (0)20 8189 7000

   Lun - Ven, 9:00 - 18:00 h (GMT)
   Contact Carolina Dulin
   Carolina Dulin
   Associate Director - LAC– Contact (Amérique latine)
   Email
   support@statista.com
   Tel
   +1 212 419-5774

   Lun - Ven, 9:00 - 18:00 h (EST)

   Yes, let me download!
   ...and make my research life easier.

     * Home
     * À propos de Statista
     * Contact
     * Aide & FAQ
     * Signaler un bug
     * Nos partenaires médias
     * Charte de confidentialité
     * Mentions légales

   Menu
     * Prix et Comptes
     * Statistiques populaires
     * Secteurs
     * Infographies
     * Projets de contenu & de design
     * Projets de recherche

     * statista.com
     * statista.de
     * statista.es
